% !TEX encoding = cp1250
\chapter{Krótki opis projektu}

Ludzkie oko nie jest w stanie rozróżnić migania od obrazu ciagłego przy częstotliwości większej niż 20Hz. Zegar widmowy jest urządzeniem, które rozkręcając do wysokich obrotów wskazówkę, na której są zamontowane diody i w odpowidnich chwilach włączając je i wyłączając wprowadza efekt ciągłości obrazu co pozwala wyświetlić na nim różne ciekawe animacje. Decyzja o tym kiedy włączyć i wyłączyć diody należy do mikrokontrolera  umieszczonego na wskazówce. Wskazówka zostanie przymocowana do silnika bldc z twardego dysku. Bardzo ważną częścią projektu jest wybór sposobu zasilania. O ile sam silnik może być zasilony zasilaczem do telefonu lub laptopa to, kwestia zasilenia płyty umieszczonej na wskazówce jest dosyć problematyczna. Są trzy sposoby z różnymi wadami i zaletami:
\begin{enumerate}[label=\arabic*]
	\item \textbf{Zasilanie z baterii umieszczonej na wskazówce. Zaletą jest prostota, ale drastycznie zwiększy to masę wskazówki;}
	\item \textbf{Zasilanie szczotkowe - generuje niepotrzebny hałas;}
	\item \textbf{Zasilanie indukcyjne;}
\end{enumerate}
Wybrałem zasilanie indukcyjne, gdyż ma ono najwięcej zalet i również jest pewnym wyzwaniem konstrukcyjnym. Na wał silnika zostanie nawinięta cewka, na której zaciskach wytworzy się napięcie z powodu wirującego pola magnetycznego. "ródłem" pola magnetycznego będzie kolejna cewka zamontowana na stojanie - jej zaciski będą przyczepione bezpośrednio do baterii. Wybór animacji będzie możliwy za pomocą aplikacji mobilnej, która z zegarem będzie komunikowała się za pomocą modułu bluetooth. Główną animacją będzie wyświetlany czas i data. Możliwość wgrania kolejnych będzie możliwa za pośrednictwem karty SD. 